<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Markus&#39; Blog</title>
    <link>https://m-mirz.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on Markus&#39; Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://m-mirz.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Erster Post</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/posts/first-post/</guid>
      <description>Willkommen auf meinem neuen Blog. Viel Spaß mit den ersten Rezepten :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brot mit Olivenöl</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/oliven_oel_brot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/oliven_oel_brot/</guid>
      <description>Zutaten  Baguette Olivenöl  Zubereitung Baguette in Scheiben schneiden und mit Öl bestreichen. Dann bei 180 Grad etwa 5 Minuten im Backofen lassen. Besonders gut passt dazu Gazpacho. Das Rezept dazu kommt noch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buchweizencrepes</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/buchweizencrepes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/buchweizencrepes/</guid>
      <description>Zutaten für 15 Crepes  250g Buchweizenmehl 1 Esslöffel Weizenmehl 1 Teelöffel grober Salz 1 Ei 12cl Wasser 48cl Halbfettmilch  Zubereitung Buchweizenmehl, Weizenmehl, Salz, Ei und Wasser in eine Schüssel geben. Verrühren bis sich eine kompakte Teigkugel ergibt. 12cl Milch hinzugeben und verdünnen, dann 5 Minuten schlagen bis ein absolut homogener Teig entsteht. Nach und nach weitere 36cl Milch hinzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Churros</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/churros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/churros/</guid>
      <description>Zutaten  1 Tasse Mehl 1 Tasse Wasser 1 Teelöffel Butter Olivenöl dunkle Schokolade Milch  Zubereitung Wasser in einem Topf erhitzen und Butter und Salz hinzufügen. Wenn das Wasser kocht, geben Sie unter ständigem Rühren mit einem Holzlöffel das Mehl hinzu, bis sicher der Teig von dem Topf löst. Wenn Sie festellen, dass er sehr fest geworden ist, können Sie noch Wasser dazugeben. Lassen Sie den Teig ruhen bis er abgekühlt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Croissants</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/croissants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/croissants/</guid>
      <description>An das Rezept vom letzten Mal erinnere ich mich nicht mehr genau aber dieses hier sieht gut aus und ich werde es das nächste Mal probieren.
Zutaten  500g Mehl (Type 450) 50g Zucker 30g frische Hefe 1 TL Salz 250g Butter 310 ml Wasser (kalt)  Zubereitung Teig Hefe in das Wasser geben und verrühren. Mehl und Zucker vermischen und dann das Wasser mit Hefe dazugeben. Alles verrühren und durchkneten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datteln mit Schinken</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/datteln_schinken/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/datteln_schinken/</guid>
      <description>Zutaten für 3-4 Personen  200g Datteln 200g Schinken  Zubereitung Datteln mit einem halben Streifen Schinken (je nach Größe) umwickeln und in eine Backform geben. Dann bei 180 Grad Ober/Unterhitze 20 bis 30 Minuten (je nach Geschmack) im Backofen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gulasch mit Spätzle</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/gulasch_spaetzle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/gulasch_spaetzle/</guid>
      <description>Zutaten für die Soße  500g Nuss oder Schulter vom Schwein 1-2 große Zwiebeln 1 Stück Knollensellerie 1-2 Tomaten oder Tomatenmark  Zutaten für die Spätzle  300g Mehl 3 Eier  Zubereitung der Soße Fleisch leicht salzen und gut anbraten. Dann die Zwiebeln kleinschneiden und beides zusammen anbraten. Nun gewürfelte Tomaten und geriebene Sellerie dazu und alles zusammen mermals anbraten. Immer wieder etwa eine halbe Tasse Wasser hinzufügen bevor es stark anbrennt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joghurt-Sauce</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/joghurt_sauce/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/joghurt_sauce/</guid>
      <description> Zutaten  1 Packung Schmand 1 Packung Joghurt 1 Knoblauchzehe 1 Teelöffel Olivenöl Salz Pfeffer Frühlingszwiebeln und andere Kräuter  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klöße</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/kloesse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/kloesse/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linsensuppe</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/linsensuppe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/linsensuppe/</guid>
      <description>Zutaten für die Suppe  Butter 1 Zwiebel 1 kleine Möhre 1 Stückchen Knollen Sellerie 1 Knoblauchzehe 1 Tasse Linsen für 2 Pers. Padina Salz, Pfeffer  Zutaten für die Spätzle  3 Esslöffel Mehl 1 Ei etwas Wasser ca 2 Esslöffel etwas Salz  Zubereitung Ohne Einweichen brauchen die Linsen etwa 1,5 Stunden. Zuerst die Butter auslassen und die Zwiebeln anbraten. Wenn die glasig werden, kommt die fein gewürfelte Karotte hinein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pfannkuchen</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/pfannkuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/pfannkuchen/</guid>
      <description> Zutaten für etwa 6 Stück  225g Mehl 3 El Zucker 2 Tl Vanille-Zucker 3 Eier 2 gestr. Tl Backpulver 1&amp;frasl;4 Fl. Rumaroma 0.5 L Milch  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pimientos de padrón</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/pimientos_padron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/pimientos_padron/</guid>
      <description>Zutaten  grüne kleine Paprikaschoten viel Olivenöl  Zubereitung So viel Olivenöl in einen Topf geben, dass die Paprikaschoten fast bedeckt werden würden. Das Öl zum Kochen bringen und sicherstellen, dass die Paprika trocken sind. Andernfalls spritzt das Öl sehr schnell. Am besten einen Schutz gegen Ölspritzer besorgen oder zur Not einen Topfdeckel. Dann Paprika frittieren bis sie gerade braun werden. Später die Paprika mit Salz bestreuen. Dazu am besten groben Salz verwenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/pizza/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/pizza/</guid>
      <description>Zutaten für 2 große runde Pizza-Böden 400 g Mehl 230 ml Wasser (wichtig: heißes Wasser) 1 Päckchen Trockenhefe 11 g Salz
Zubereitung Die trockenen Zutaten in eine Rührschüssel, verrühren, dann das heiße Wasser dazu. Rühren und anschließend kneten, bis der Teig geschmeidig ist, auch ganz wichtig!
Dann eine halbe bis Stunde an einem warmen Ort gehen lassen, dabei abdecken, dass der Teig keine Feuchtigkeit verliert.
Zum Backen: - Ofen auf höchste Hitzestufe Ober- und Unterhitze - Backblech drinn lassen, soll auch heiß werden - Backzeit: ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weizencrepes</title>
      <link>https://m-mirz.github.io/recipes/weizencrepes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://m-mirz.github.io/recipes/weizencrepes/</guid>
      <description>Zutaten für 20 Crepes  100 bis 125g Zucker 250g Weizenmehl 50cl Milch (fettarm) 1 Esslöffel Buchweizenmehl 1 Prise Kochsalz 2 Eier 25g zerlassene Butter oder 1 Esslöffel Öl 1 Päckchen Vanillezucker 10cl Wasser  Zubereitung Zucker, Buchweizenmehl, Salz, Eier, Butter bzw. Öl, 1 Päckchen Vanillezucker und Wasser in eine Schüssel geben. Alles schlagen und nach und nach Weizenmehl und 12cl Milch hinzufügen bis Sie einen homogenen, klümpchenfreien Teig erhalten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>